一大訴求，決此不可: 成立獨立委員會，徹查警方濫權濫暴！

一大訴求，決此不可: 成立獨立委員會，徹查警方濫權濫暴！

林奠心不甘，情不願，喺距離6月9號差不多三個月後嘅今日，終於宣布撤回逃犯條例修訂法案。

原因相信係從現實考慮，區議會選舉轉眼就到，撤回法案可以令建制大事宣傳「成功爭取」，對非常不樂觀嘅選情希望或多或少有啲幫助。

另外，林奠亦可籍此希望和理非當中嘅淺藍，中間派收貨，覺得政府已經讓步，希望佢哋同勇武派割蓆，逐漸令激進抗爭失去民意支持，短期內亦可進一步合理化警方暴力。

委任前高官余黎青萍，資深大律師林定國入監警會亦係希望起同樣作用，跟住就可以振振有詞：都讓咗唔止一步啦，係咪應該停止你哋嘅暴力抗爭行為呢？

明眼人當然知道監警會先天上冇法定權力，冇傳召證人作供權力，多兩個比較中立嘅成員，極其量都只係一眾親建制委員當中嘅少數，起粉飾廚窗作用，意義不大。唔好唔記得副主席張華鋒最近講乜：警員唔出示委任證、編號係合理，令執行職務時可以無後顧之憂！

五大訴求現只剩低四個。我建議今後聚焦喺爭取成立獨立委員會，徹查警方濫權濫暴一項，令文宣可以更集中，更有力，抗爭可以更單一議題。其餘三個訴求暫且按下不表：

1. 撤回612暴動定性：已經意義不大。唔定性暴動一樣可以告暴動罪。
2. 必不追究反送中抗爭者：容易予人口實，話抗爭者無視法治，敢做不敢當。是否有罪應該由法庭裁定；判刑後是否特赦應該係獨立調查委員會建議一部份。堅持爭取會俾政府轉移視線。
3. 全面落實雙真普選：現階段比較遙遠，亦唔係主流民意強烈訴求。留待下任特首上場再續。

暫時放低以上三項訴，好處係顯示抗爭者有回應政府對訴求嘅「讓步」，唔會令市民覺得係抗爭者一步不讓，在輿論上吃虧。堅持成立獨立調查委員會就有理有據，有八成市民求持。

文宣上要加強教育市民監警會同獨立調查委員會兩者有何分別，點解要堅持後者。

一個癈老愚見。

The FIVE demands of the protest

1. Full withdrawal of the extradition bill

2. A commission of inquiry into alleged police brutality

3. Retracting the classification of protesters as “rioters”

4. Amnesty for arrested protesters

5. Dual universal suffrage, meaning for both the Legislative Council and
the Chief Executive

FIVE DEMANDS,
NOT ONE LESS.
LIBERATE HONG KONG,
REVOLUTION OF OUR TIMES.

大家要到幾時先察覺，靠政府去實現五大訴求已經變成一個好恐怖既局？

[時光倒流Re-post] 香港民權抗爭——五大訴求，缺一不可？

首先大家可以選擇服用咗以上文章先

然後我可以反問一句，有冇人諗過五大訴求真係實現既情況會係點？

係，的確可能證實到瘋狂既民意係可以改變到政府所作出既決定，但下次兩地一檢呢？再下次智慧燈柱、全面普教中呢？反送中2.0、3.0發生，真係好？點解要跟住個垃圾政權條尾走？

香港人，唔好再「要求」政府畀到五個願望你哋，請大家一齊親手達成依五個，甚至一百個願望都得，可唔可以？

睇唔明我講咩既話請讀上面篇文章一次

合理

五大訴求
缺一不可

追擊 831

係五大唔係一大
樣樣都咁緊要
仲有清算警隊呀屌